[
  {
    "question": "پایتخت کشور رومانی چه نام دارد؟",
    "options": [
      "آلبا",
      "بخارست",
      "سوفیا",
      "سلاژ"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "فیلم یا نمایشی که آمیخته اي از صحنه هاي تفریحی و غم انگیز است بیانگر کدام اصطلاح زیر است؟ ",
    "options": [
      "تراژدی",
      "تروکاژ",
      "ملودرام",
      "درام"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "چه کسی مدرسه دارالفنون را تأسیس نمود؟",
    "options": [
      "سید جمال الدین اسدآبادی",
      "امیرکبیر",
      "میرزا کوچک خان",
      "ناصرالدین شاه"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "فتواي تحریم تنباکو در زمان ناصرالدین شاه توسط چه کسی صادر شد؟",
    "options": [
      "میرزارضا کرمانی",
      "میرزای شیرازی",
      "شیخ فضل الله نوری",
      "سید جمال الدین اسدآبادی"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "سیگار به عنوان یک ماده مخدر داراي کدامیک از آثار زیر است؟",
    "options": [
      "اعتیاد روانی",
      "اعتیاد جسمی",
      "اعتیاد روانی و جسمی",
      "فقدان اعتیاد روانی و جسمی"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "کتاب دیوان شرقی اثر کیست و متاثر از کدام چهره ی برجسته ی ادب و عرفان ایرانی است؟",
    "options": [
      "جان لاک و متاثر از حافظ",
      "گوته و متاثر از حافظ",
      "نیچه و متاثر از مولوی",
      "شکسپیر و متاثر از مولوی"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "مولف کتاب امیدها و چالش ها چه کسی است؟",
    "options": [
      "امام خمینی",
      "آیت الله خامنه ای",
      "سید محمد خاتمی",
      "شهید مطهری"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "کدام کشور دارای دموکراسی چند قومی است؟",
    "options": [
      "بریتانیا",
      "سوییس",
      "فرانسه",
      "آلمان"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "تعیین رهبري نظام جمهوري اسلامی به عهده کدام مرجع است؟",
    "options": [
      "نمایندگان مجلس و شوراي نگهبان",
      "خبرگان منتخب مردم",
      "با آراء مستقیم مردم ",
      "شوراي رهبري"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "فمینیسم جنبشی است در جهت: ",
    "options": [
      "اعطای حقوق بشر",
      "احیای محیط زیست",
      "احقاق حقوق زنان",
      "استقرار جامعه مدنی"
    ],
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "زیربنای انقلاب 57 کدام واقعه است؟",
    "options": [
      "خرداد 1342",
      "کودتای 28 مرداد",
      "30 تیر 1331",
      "قیام ستارخان و باقرخان"
    ],
    "answer": 0
  },
  {
    "question": "پایتخت کشور رومانی چه نام دارد؟",
    "options": [
      "آلبا",
      "بخارست",
      "سوفیا",
      "سلاژ"
    ],
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "روز پرستار به مناسبت ولادت کدام یک از بانوان اسلام نامگذاري شده است؟",
    "options": [
      "حضرت خدیجه (س)",
      "حضرت زینب (س)",
      "حضرت فاطمه (س)",
      "حضرت رقیه (س)"
    ],
    "answer": 1
  }
]